【首次】新地委中共黨員入董事局 世交胡寶星家族全退

新地（016）公佈，正式委任前華潤置地（1109）主席兼潤地黨委書記吳向東為新地的獨立非執董，亦為新地歷年來首次有共產黨員加入董事局，9月1日起生效。同時，新地亦宣佈，世交胡寶星爵士將辭任非執行董事，其兒子胡家驃同時終止出任胡寶星爵士之替代董事，兩者均在8月31日起生效。

現年52歲的吳向東，曾出任華潤置地董事會主席及執行董事，並出任潤地黨委書記。由於出任央企黨委書記，先決條件要身為共產黨員，因此，今次也是新地歷來首位共產黨員加入董事局。

文件披露吳向東，持有清華大學建築管理學和工程力學雙學士學位，以及清華大學交通工程碩士學位及三藩市大學工商管理碩士學位。現為華夏幸福基業股 份有限公司之聯席董事長、首席執行官暨總裁。並曾於2009年至2019年二月期間擔任華潤置地的執行董事，並於上述若干期間出任華潤置地的常務副總經理、董事總經理及董事會主席。

有內地傳媒曾報道，吳向東為前華潤置地董事長宋林的心腹，與宋林關係密切，然而在2014年宋林涉嫌嚴重違紀違法，有傳吳向東亦被帶走協助調查，自此在華潤置地的影響力已大不如前。

吳向東自1993年加入潤地，一手締造了華潤萬象城系列，2009年正式進入潤地董事局，2013年更成為潤地主席。但2014年起受集團原董事長、黨委書記宋林「雙規」牽連，辭任華潤置地主席、改任執董，淡出集團核心。

黨支部

加沽

8.28 #Metoo 遮打花園

8.31 民陣遊行 直指中聯辦

9.01 機場 13:00

9.02 全港三罷

今晚見

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

新地得罪人?

再見了..新紅雞...睇黎準備88

定係可以去IFC 購物啦

屌！啲商家佬再跪

呀爺無錢 人人科水

下一個到外資

胡寶星都老啦，大仔同個女又香埋，香港都玩卵完，套理比後代分家有路好走

共產黨入地產黨

抵撚死。
香港市民收哂皮, 唔食你咁食邊個?
預撚左啦下話

你共產黨控制地產黨

班商家佬都唔明，香港自治佢地控制政府易好多，而家對手變左中共，等俾人食

新鴻基隨時快過我
見上帝

黨委定黨支部呀？